[改善速成輸入法] 提升口語常用字排序

「嗰」 6下space先搵到
影響：貪方便用「果」
建議：提升排序至頭1頁，取代「唁」

「啲」 4下space先搵到
影響：貪方便用「D」
建議：提升排序至頭1頁，取代「吆」

「喺」 3下space先搵到
影響：貪方便用「係」
建議：提升排序至頭1頁，取代「啖」

「哋」 3下space先搵到
影響：貪方便用「地」
建議：提升排序至頭1頁，取代「吁」

反例
「唔」 1下space就搵到
影響：經常被正確使用，使用「5」則會被屌
建議：keep status quo

喺同係完全係兩個意思嚟 唔好亂教人

就係因為「喺」排太後，啲人貪方便用「係」
我只係道出我觀察到嘅影響，冇教過人用「係」代替「喺」，有近視可配眼鏡

「嘅」 5下space先搵到
影響：貪方便用「既」
建議：提升排序至頭1頁，取代「巳」

直接上倉頡

智商有限，上唔到

吾系甘牙???

認真，打粵文嚟計，用倉頡會好啲，唔洗死命拍space搵字

問題係真係有好多人當同一個字打，因為"喺"要拍多幾次space，"係"就喺第一頁
用速成有時真係會打壞手

我都係速成再上，都要用左一年先叫做唔洗點查咁打得晒日常用字，但真係爽好多

心得：記住兩條rule就識拆大部分字

兩”kai”既字就拆 「頭尾 頭二尾」
eg 行：竹人 一一弓

三”kai”既字就拆「頭尾 頭尾 尾」
eg 街：竹人 土土 弓

Btw如果我一開始就識呢條rule肯定唔洗一年先上到

多謝師兄
今年有新目標啦

學倉頡第一步唔係記正方形點擺架咩，記完就記點取筆，得幾個rules幾L易記，我3日學得識

btw"三”kai”既字就拆「頭尾 頭尾 尾」"哩句錯，個隨字已經唔係咁
拆3忽，有2-1-2同2-2-1嘅pattern

樓主要學倉頡就記咗正方形先，有啲字好L奇怪，例如個"憲"字，我開頭以為分3parts，點知係1part過

你個建議係建議緊比邊個睇？
定速成係可以內置edit個排序？

Ok我錯，我唔應該用個rule字，最多都只係rule of thumb，但頭尾頭尾尾已經拆到好大部份三”kai”字

利申我由速成轉左到而家都係得兩年，只係想鼓勵樓主一齊轉倉頡，多謝糾正

為咗推廣繁中輸入，等啲人唔好成日用普通話拼音，送佛送到閪

你去search 一個叫"Follow Me倉頡字典"嘅網，佢有晒每個字嘅正方形要點擺，仲有埋口訣，一個字"正"

建議步驟︰
記正方形-->口訣
嚟嚟去去都係嗰啲，好尻易，真係幾日學得識然後去寸人速成狗

我都唔知係建議比邊個睇
不過佢地google下就搵到呢個post
速成內置可以改? 真係唔知 但應該改預設啦 唔通要個個人都改咩?

有冇人可以解釋吓呢個現象? 邊個先啱?

台灣字同香港字分別

速成呢d垃圾輸入法應該同xp一齊埋落海

手寫世界第一

電腦世界太多嘢唔係由中國就係由台灣整，攪到好多香港嘢被逼歸變去中國/台灣，速成就係好好例子，基本上台灣罕見字排先都未排到香港常用字

好笑，諗住全世界就你一個? 一改動要改變所有用緊既人個習慣

冇話就唔就樓主一個既，宜家只不過係香港人就緊速成，人就軟件而唔係軟件就人。

而且宜家連常用字都咁難打，咪令人愈打就愈少香港本土字，除非唔再打速成啦，學倉頡成本又高，啲人咪走去用易學易用既漢拼。咁簡單既 gain & lost 都唔識計

一樣，code唔同